致廣告同業的公開信 - 畢明

致廣告同業的公開信 - 畢明

蔡英文競選廣告截圖

有些job，不要接了吧。

你們冇錢開飯交租嗎？又好似唔係。是不是誰肯付鈔，便無差別腿張開？

最近有個政府新聞處的廣告，又rap又盛又扮MV，題為「青紅皂白 清楚明白」，說什麼「和平訴求，變了暴力街頭」，blah blah blah。整個社會運動上文下理不說，硬幫暴政塗脂抹粉，幫黑警漂白。什麼「有人犯法，有人就要執法」。係？咁721邊個執法。又，請問是怎樣執法，是否不擇手段濫捕格殺。

這條廣告片，行內不少人問，是誰還與暴政同行，竟然為政府創作和製作propaganda。

現在，是不正常年代，是抗戰時期，多個月不斷有橫死浮屍，你還正常接生意？演唱會都不好意思歌舞昇平了。路人皆見，這是要立惡法把香港人送中，不斷做大白象工程把公帑送中、港鐵沙中綫偷工減料醜聞不查、用教育洗孩子腦，民選議員一再粗暴DQ、縱容魔警濫暴濫捕、律政配合濫告、執意與民為惡的邪惡高牆，你仲幫佢製毒落毒？

之前一條偽善的「珍惜香港這個家」，已經人人嗌打，又cliché又渣，各個廣告創作製作單位，你仲嚟？！

英國演員Sacha Baron Cohen你識得嗎？即是《波叔出城》的主角，別以為他不過是冇腦諧星，人家劍橋大學高材生，作品言之有物，《時代雜誌》選為「30位還在世的最佳笑匠」之一。

前不久他為International Leadership Award任嘉賓，講辭叫世界喝采。波叔真正公開「打臉」，直摑臉書無恥，說如果希特拉活於現代，他要在facebook落什麼極權種族仇恨廣告都得㗎，都可以出街，付錢就可以了。仇恨、謊言得以滋長擴散，背後靠幾個主要社交媒體推波助瀾，它們是史上最厲害的 "propaganda machine"。「民主，以共享的真相和事實為基礎，正在倒退；極權，以共享謊言為基礎，正在大步向前」，他說。

面書，是你付錢，它便腿張開的無良。你是嗎？你有原則、底線嗎？

這幾個月，有些廣告人、製作公司、印刷公司，聽見是黨鐵的job，都不接了，人家嫌錢腥嗎？富如李嘉誠嗎？不是，是與香港人一起對暴政說不，抗戰到底，有腰骨，不跪着要飯，揀客呀。

幾個月前，林鄭唔覺意但好有心流出的閉門會議錄音，說到政府邀請了八間國際公關公司（替港府做形象工程），有四間立即拒絕，認為支持香港政府有損其聲譽，其後有兩間也隨之拒絕會見。

恥與為伍，不助紂為虐。這是國際社會要立人權法制裁的政府。你為它作政治服務？

政治廣告當然可以做，蔡英文的競選廣告，簡直是近10年少見佳作。但不要為暴政抬轎，希特拉叩門，你又幫他度橋、寫口號、拍廣告、哄公眾嗎？

至於那位姓徐的KOL，我認同大家四方八面的鄙視，廣告人紛紛群起與他割席，厭棄他不是同行，合該。

未做過4As、未做過agency、從來不過是幫襯agency的客戶，扮什麼廣告人？外行人不知，行內人很清楚。4As廣告公司有比喻，creative如廚房，account service是樓面，客，祇是客，是食客就別喬裝飲食業專才招搖撞騙。廣告人三個字，也不是後來開了一間小餐廳，就可以高舉自己是專業chef或專家的。

他的私生活如何家醜外揚，不置喙，最有資格說話的只有他太太。廣告人恥與為伍，是他喬裝廣告人、喬裝黃絲，然後一再接藍色經濟圈的生意，借黃色光環上位，再賺藍色銀彈。

連登把他的罪狀列舉：接「明日大嶼」的生意，為美心下火，接裝修熱點深藍店優品360的生意。一直沒見他否認。

韓寒寫三個 「無趣的中國中年男人」，對余秋雨、陳凱歌和陳逸飛狠批評：「他們身上有太多中國中年男人的無趣、不坦誠、精明狡猾，缺乏想像力和沒有幽默感」，形容他們都是一個樣的。如果上述的生意來往不是炒車，這位徐先生，與周融、何妖，是一個樣的，但他更虛偽。

有些job，你不能接。

又或者，不是暴政的政治job，還有點餘地，搵食啫。但如名嘴Ricky Gervais在應屆金球獎頒獎禮當頭棒喝說，是否ISIS的金你都裙拉褲甩去執？如果你要貪藍色經濟圈的生意"You're in no position to lecture the public about anything"，你沒資格，更不要扮黃舔藍。

今日，生意裏面，黑白是良知，黃色經濟圈，其實是良知經濟圈。

IG：budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

【蝴蝶效應】今次英領拉女童嘅事，將會成為陳同佳案2.0

條rap慘不忍睹

垃圾的極品

鞭到fat fat聲

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得

係rap邊間做？ 敢做唔敢認？